---
title: >-
    شمارهٔ  ۷ - بندهٔ همت او باش فغانی که ز جود
---
# شمارهٔ  ۷ - بندهٔ همت او باش فغانی که ز جود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بندهٔ همت او باش فغانی که ز جود</p></div>
<div class="m2"><p>هرچه گوید همه را بخشد و منت ننهد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یا نگوید که به سائل بدهم صد درهم</p></div>
<div class="m2"><p>یا چو آرد به زبان جهد کند تا بدهد</p></div></div>